(濕疹) 有冇人睇開皮膚科楊志強醫生?

有冇人用緊呢隻藥膏??覺得點??

類固醇 一停就會發返
加上搽耐左會類固醇上癮搞到越搽越重劑量
你google下啦
有個巴打分享過佢d經驗
我自己都濕疹用過類固醇 無用既

睇洗介賴啦

我覺得真係有一班人對類固醇上癮, 一停就再發

但我亦都相信有更大班人係適當用類固醇下可以好好咁控制濕疹, 如果唔係點會咁多人睇專科用類固醇, 點會咁多醫學文獻做左咁多research study 都suggest類固醇係1st line

每個人濕疹嚴重程度、類既強度、用既時間範圍習慣可以好唔同
最緊要係用得適當
目標係長遠控制到病情 改善到生活質素

你覺得ok就用啦
過來人話你知唔得 後果係甩皮紅晒出水
過好耐先無事

類固醇+凡士林

我成日唔明點解皮膚科可以收咁貴，呢啲藥膏係人都識開啦

試過一隻唔係類固醇既藥膏
一撻好耐既濕疹斷左尾冇再翻發
支野掉左揾唔返個名
你問下醫生有冇呢啲啦

你地每一個既意見我都會睇同尊重
始終大家都係濕疹患者

但我個人始終相信有big data support既evidence base多d
因為正如我上面所講
每個人濕疹嚴重程度、類既強度、用既時間範圍習慣 --> 任何一個factor出錯都可能造成「不適當用類固醇」

protopic/tacrolimus, elidel/pimecrolimus?

市面既藥膏冇專科自己溝果d咁靚
但真係好撚貴

係冼 唔係洗

唔記得啦
但可以好肯定話你知
搽呢支野之前搽左好多年類固醇
撻野淨係變到好少
之後又翻發
搽類固醇根本冇用架

你搽咁多年類果時有冇under 醫生supervision先?
定自己當潤膚膏咁日日搽?

其實我搽類預左會翻發
因為西醫都講明濕疹係長期病, 唔會斷尾, 要學識同佢共存
我只係要求控制到係自己接受範圍內加上唔影響日常生活

次次都係睇醫生攞
唔會自己走去藥房買

steroid唔可以日日搽架喎 好多人長期搽搞到皮膚薄哂

係咪專科?
正常應該唔會俾你用咁長時間類架喎
因為仲有其他治療方法

我知, 要識tapering down

類固醇唔可以連續用多過7日

我講好多年意思係
睇醫生搽完撻野細左
過一排翻發
撻野越黎大
再睇 再搽
無限loop左幾年

重要次次跟足指示
好似樓上巴打咁講
唔會搽多過一星期
根本搽到第七日見到撻濕疹已經變到好細
但仲喺度唔係完全消失

言下之意你唔會試中醫？

類固醇係work，但睇搽嘅範圍
如果係細範圍，細過一蚊銀，效果係極好
而且跟足指示，階段性減少搽會唔反彈

但如果你搽嘅範圍極大，反彈以及副作用嘅機會亦會加大，
例如細範圍，你每日搽，搽咗一個月先開始依賴症狀出現
大範圍可能只係需要兩星期時間
而且副作用出現時間隨住你使用周期而不斷縮短

通常大範圍都會搽足兩星期，然後開始階段性減少，
即使範圍內情況未完全好轉或反復，你都要開始停，
你呢個時候只可以使好保濕
令情況防止比起未搽藥前差，或打回原形

當時間一過再繼續搽，不斷重複
當範圍大時，只可以不斷階段性勝利

以我個人經驗，第一次搽係最佳時機，
一係搞到斷尾，一係就手尾長
搽到皮膚表面正常時，就搽多兩至三日就要開始階段性減少
但人人反應唔同，有人可能要搽多七日或者跟醫生指示

利申 非專業人士

都係嗰句啦，類固醇治標唔治本
係你免疫力或過敏導致，你唔搵到原因都只會不斷返發
有錢嘅，驗下有咩過敏啦

所以多數醫生會開埋防敏感藥俾你食住搽類固醇，少數情況會開埋口服類固醇
用防敏感令免疫系統唔攻擊自己人，再搽藥修補返正常
企圖令到免疫系統識別正常返，停藥後唔再攻擊先前地方
所以有啲醫生見你首次出現會落重藥，務求一次斷尾
我係咁諗，但我唔係醫生，所以參考下就好

另外提一提就係唔同地方吸收類固醇率都唔同
面部吸收得最勁，其次係摺位
至於有咩常見副作用，自己google有大把，唔多講

其實成份一樣

幾年前睇過同搽過同款藥膏
我自己搽既方法係，濕疹嚴重時一定要搽，搽左幾日好返d就換一日轉搽防敏感潤膚液，然後不斷loop，之後再好返d就慢慢減少搽藥膏，平時一定要做好保濕戒口休息夠，個時都用咗幾個月先叫做控制病情，希望ching快d好返

個人意見就係
一情況好就要搵非類固醇藥搽，或保濕
令情況無返發就work
至於邊一個非類固醇藥啱你就要試了

正解

呢個po既巴打都咁夜訓

唔係既高你認為點會有濕疹呀

既話

但據我所知唔太強既類係可以搽多過1星期
eg 楊志強話我圖中果款類連搽1個月都冇問題
目標係搽到患處好曬先再減

如果acute phase爆發緊我一定唔試
但如果病情已受控, 用中醫黎調理身體我就覺得冇問題

咁你仲有咩好問？
快啲補茶啦！

起你底好似已經醫咗成年

我都係buy呢套

BTW 驗致敏個效果, 係醫學實證黎講, 好似冇想象中咁有效
即係例如好多人驗到對塵蟎敏感, 但就算用好多方法避免接觸塵蟎, 對病情都冇明顯幫助

我一年前果d應該唔係濕疹, 係玫瑰糠疹, 3/2018開始整整一年內爆發左2次玫瑰糠疹, 而家糠疹好返

變成全身有輕微濕疹
但冇可否認呢一年真係搽多左好多類
而家under醫生supervision搽緊, 會慢慢減

就係想問下有冇人係適當用類固醇下可以好好咁控制濕疹

忍手唔R 算唔算係治療既其中一個方法

呢度咁多個巴打已經同左你講steroid冇用
你一味揾"用得唔適當"既地方出黎
都係想人答你想聽既啫
你咪用你覺得適當既方法囉

催眠自己科學等於真理

我同op講我係跟醫生指示搽七日
Op就話有啲藥膏可以搽多過七日
既然佢方法好過醫生仲駛乜上黎問啫
咪自己慢慢試囉

喺邊到架請問？

樓主你呢隻藥膏係稀釋左，low dose來的。稀釋嘅原因可能醫生認為你唔需要咁強度嘅類固醇，小朋友都會用到呢隻濃度，至於點搽個個醫生pratctice都會有唔同，一般類固醇建議7至14日，有d人可能叫佢搽幾日就停，視乎咩位置，有幾嚴重

利申，喺診所工作

最出名嘅皮膚科黑市醫生
但真係醫得好好嘅
我濕疹十幾年
睇咗佢之後半年好返 係斷尾個種好返

用類固醇好好控制濕疹都做到嘅…
由本身急性濕疹成手傷口不停滲膿
到過咗兩年宜家冇大爆發
只有局部地方兩三個月有少少濕疹發起，一發起就搽類固醇算就撳著，唔算控制到？

仲有想提一提樓主，如果要用類固醇，千祈唔好搽眼皮位，呢個位係吸收得最快嘅地方，容易入血，入咗血會容易加重全身病情

係, 另外搽眼皮會有青光眼

我覺得算

咁其實類固醇都幾work吖，有好嘅醫生，加上跟佢指示去用藥，類固醇都係可靠有效嘅藥物。我覺得啲人一聽類固醇個名就怕咗果啲人應該未去到太嚴重嘅地步，未試過唯有類固醇先幫到佢回復"正常"嘅生活嘅情況

正正相反
就係用類固醇用到上曬癮
出左事先會怕左類固醇
未有事既咪當類固醇神咁拜

我最初濕疹好輕微
得塞頭哥後面有
用完類固醇會好快變返正常皮膚
間唔時起濕疹就會採下類固醇
但搽埋搽埋咁多年
濕疹愈起愈密 爆到全身都係
搽左類都已經撳唔住既時候先知有類上癮
決心戒左
經過幾個月戒斷症狀 期間冇用過任何類
半年後好感恩而家好左好多
只有幾達仔濕疹

純粹過來人比意見樓主
反問返如果一起濕疹就要用類黎抑壓住
之後只會要用愈高濃度既類黎搽
藥膏都冇用就要食類
咁叫「醫好」？